【紐約疫情】無罩執勤 紐約市近千警確診武漢肺炎

紐約市口罩儲備嚴重不足 警員沒有口罩可戴（圖片）

【明報專訊】截至周一（30日），紐約市5.5萬人的警隊有5199人請病假，當中930人確診感染新冠病毒，包括824名軍裝和106名後勤人員。路透社訪問了近20名紐約市警員稱，他們在疫情下執勤時都沒有口罩可戴，憂慮染病後再感染其他人。

報道稱，美國20支最大警隊由3月25日至30日期間，共有1169名警員確診，人手緊張，原本負責偵查和行政的警員因前線軍裝警員相繼染疫而要臨時到街頭巡邏，影響調查工作。

紐約市警察工會本月13日曾向州政府投訴警隊沒有提供足夠保護裝備和適當清潔消毒用品。紐約警方發言人承認，紐約警隊正面對前所未有的危機，已向前線警員發出指引，自疫情爆發以來，已分發20.4萬對手套、7.5萬個N95口罩，以及34萬個外科口罩給5.5萬名警員。

（路透社/霍士新聞）

國際線手足真係真係要做野，ok?

去到今時今日紐約警察仲未有口罩，紐約真係玩完

信who唔戴罩，唔驚

在政府首輪分配抗疫物資中，警務處排名第二，獲發近64萬個。N95口罩方面，警方獲發數量更是眾部門之冠，竟然多達1.3萬個，其中警方更預期，2月至4月需要2.6萬件保護袍（Gown）、逾4萬件全身防護衣（Protective Coverall Suit）。

自疫情爆發以來，已分發20.4萬對手套、7.5萬個N95口罩，以及34萬個外科口罩給5.5萬名警員

香港3萬隻狗屌打紐約5.5萬警察

求下大家幫手推，等國際donation 線睇到

推

苦肉計

咩意思？

30000 thx

屌 點解唔係香港

今次真係俾藍絲笑死
講三萬thx講到燈撚咗美國警察